Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em TypeScript:

```typescript
// Classe base para um animal
abstract class Animal {
  protected nome: string;
  protected idade: number;

  constructor(nome: string, idade: number) {
    this.nome = nome;
    this.idade = idade;
  }

  abstract fazerBarulho(): void;

  getInfo(): void {
    console.log(`Nome: ${this.nome}`);
    console.log(`Idade: ${this.idade}`);
  }
}

// Subclasse de Animal para um cachorro
class Cachorro extends Animal {
  private raca: string;

  constructor(nome: string, idade: number, raca: string) {
    super(nome, idade);
    this.raca = raca;
  }

  fazerBarulho(): void {
    console.log("Au au!");
  }

  getInfo(): void {
    super.getInfo();
    console.log(`Raça: ${this.raca}`);
  }
}

// Subclasse de Animal para um gato
class Gato extends Animal {
  private cor: string;

  constructor(nome: string, idade: number, cor: string) {
    super(nome, idade);
    this.cor = cor;
  }

  fazerBarulho(): void {
    console.log("Miau!");
  }

  getInfo(): void {
    super.getInfo();
    console.log(`Cor: ${this.cor}`);
  }
}

// Função para criar um animal aleatório
function criarAnimalAleatorio(): Animal {
  const random = Math.random();
  if (random < 0.5) {
    return new Cachorro("Rex", 3, "Labrador");
  } else {
    return new Gato("Whiskers", 2, "Branco");
  }
}

// Criação de um animal aleatório e chamada de métodos
const animalAleatorio = criarAnimalAleatorio();
animalAleatorio.fazerBarulho();
animalAleatorio.getInfo();
```

Neste código, criamos uma classe abstrata `Animal` que serve como base para as subclasses `Cachorro` e `Gato`. A classe `Animal` possui propriedades como `nome` e `idade`, bem como métodos abstratos como `fazerBarulho()` e `getInfo()`. As subclasses `Cachorro` e `Gato` herdam da classe `Animal` e implementam seus próprios métodos `fazerBarulho()` e `getInfo()`. Também temos uma função `criarAnimalAleatorio()` que retorna um animal aleatório, seja um cachorro ou um gato, e um exemplo de uso dessa função.